\section{Opis projektu}
Projekt składa się z dwóch klas: \e{Histogram} oraz jej klasy wewnętrznej \e{Data}. Klasa \e{Histogram} jest servletem. Servlet tworzy histogram na podstawie danych otrzymanych w żądaniach typu GET. Proces agregacji danych zostaje przerwany po otrzymaniu żądania typu POST. Następnie komponent przystępuje do weryfikacji hipotezy, że zarejestrowana kolekcja danych jest zgodna z rozkładem normalnym o zadanej wariancji oraz wartości oczekiwanej (przekazanych jako atrybuty w żądaniu typu POST).

\subsection{Klasa Histogram}
Odpowiedzialna za pobranie parametrów potrzebnych do utworzenia histogramu oraz przeprowadzenia testu Kołmogorowa-Smirnowa dla dwóch rozkładów. Wynikiem testu jest stwierdzenie czy rozkłady te są ze sobą zbieżne. Pierwszy rozkład jest generowany na podstawie danych otrzymanych w żądaniach typu \e{GET}, natomiast drugi jest to rozkład normalny o wartości oczekiwanej \e{m} oraz wariancji \e{s} przekazanych w żądaniu typu \e{POST}.

Ważniejsze metody:
\begin{center}
\begin{lstlisting}
public double[] getTestData(Map<Integer, Integer> dataset, int size)
\end{lstlisting}
\end{center}
Odpowiedzialna za konwersję mapy reprezentującej histogram na tablicę zmiennych typu double.
Parametry funkcji:
\begin{itemize}
\item \e{dataset} - kolekcja zawierająca testowane dane
\item \e{size} - ilość próbek otrzymanych w żądaniach typu \e{GET}
\end{itemize}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
protected void doGet(request, response)
\end{lstlisting}
\end{center}
Odpowiedzialna za pobranie parametru \e{n} potrzbnego do budowy histogramu oraz dadanie otrzymanego parametru do zbioru danych. 

\begin{center}
\begin{lstlisting}
protected void doPost(request, response)
\end{lstlisting}
\end{center}
Odpowiedzialna za przeprowadzenie testu Kołmogorowa-Smirnowa dla dwóch rozkładów. Metoda pobiera atrybuty \e{m} oraz \e{s}, a następnie tworzy obiekt klasy \e{NormalDistribution}, reprezentujący rozkład normalny o warości oczekiwanej \e{m} oraz wariancji \e{s}. Następnie przeprowadza test normalności rozkładu otrzymanego w żądaniach \e{GET} i porównanuje go do rozkładu normalnego. Test ten zwraca parametr \e{p}. Histogram zostaje uznany za zgodny z rozkładem normalnym jeżeli wartość \e{p} jest nie mniejsza niż 0.05 (metoda zwraca w odpowiedzi 1). Po zwróceniu wyniku, kolekcja danych reprezentująca histogram zostaje wyczyszczona.

\subsection{Klasa Data}
Odpowiedzialna za przechowywanie kolekcji reprezentującej histogram. Zawiera metody potrzebne do dodania elementu do kolekcji, jej wyczyszczenie oraz pobranie instancji obiektu klasy \e{Data}.

Ważniejsze metody:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public static Data getInstance()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda zwraca instancję obiektu typu \e{Data} zawierającego kolekcję reprezentującą histogram.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public Map<Integer, Integer> getData()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda zwraca kolekcję reprezentującą histogram.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public void add(int n)
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda pobiera z kolekcji wartość dla klucza \e{n}, a następnie inkrementuje ją. Wartość ta reprezentuje liczbę wystąpień elementu \e{n} w rozkładzie.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public void clear()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda czyści kolekcję reprezentującą histogram.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public int getSamplesAmount()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda zwraca liczbę wszystkich próbek w kolekcji.
